\setcounter{page}{1}
\clubpenalty=10000 
\widowpenalty=10000
\pagestyle{empty} % выключить нумерацию страниц

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%   Экспертная организация ООО Южнорегиональная экспертная группа
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center}
	\large\textbf{ИНДИВИДУАЛЬНЫЙ\quad ПРЕДПРИНИМАТЕЛЬ  \\[-1.5mm] МРАМОРНОВ  АЛЕКСАНДР ВЯЧЕСЛАВОВИЧ \\[-5.5mm]}
	%  
	\noindent\rule{\textwidth}{2pt}\\[-6mm]  % Горизонтальная линия
	% \line(1,0){460}% (1,0) -горизонтальная линия, и (0,1) - вертикальная 
\end{center}

\begin{center}
	\begin{footnotesize}\setstretch{0.3}
		%	\small\textbf\setlength   	%\raisebox{5mm}
		\vspace{-2.5mm}г. Краснодар,
		%с/т № 2 А/О «Югтекс»,
		ул. Зеленая, 472, 
		Телефон: 8-918-451-66-11, e-mail: 4516611@gmail.com\\ [-2mm]{ИНН\quad 231200665168\quad ОГРНИП \quad 310231220400043}
	\end{footnotesize}	\\[6mm]
\end{center}




\begin{center}
	\section{{\Large \textbf{ПОДПИСКА      ЭКСПЕРТА}}}
\end{center}




В соответствии со ст. 14  ФЗ “О государственной судебно-экспертной деятельности в Российской Федерации“ на основании определения судьи \sud \,  от \dataopr  \, о назначении \opr \, по гражданскому делу \delonum \, по иску \isk \,  производство \opr \, по гражданскому делу \delonum \, поручено эксперту   Мраморнову Александру Вячеславовичу. 

\vspace{5mm}

В связи с поручением провести судебную экспертизу по гражданскому делу \delonum \, разъяснены права и обязанности эксперта, предусмотренные ст. 85 Гражданского процессуального кодекса Российской Федерации, ст.ст. 16, 17 Федерального закона от 31.05.2001 г. № 73-ФЗ "О государственной судебной экспертной деятельности в Российской Федерации". 

Об ответственности за дачу заведомо ложного заключения по ст. 307 Уголовного кодекса Российской Федерации предупрежден.  
О  чем и даю настоящую подписку \datastart г.





\vspace{30mm}

{Эксперт}\hfill      \rule{4cm}{0.1 mm} \,\,\,      {Мраморнов А.В.}