\setcounter{page}{1}
\clubpenalty=10000 
\widowpenalty=10000
\pagestyle{empty} % выключить нумерацию страниц


\noindent\parbox[l][71mm]{80mm}
{
	\begin{center}
		{\small \textbf{ИНДИВИДУАЛЬНЫЙ\quad ПРЕДПРИНИМАТЕЛЬ\\[-1.5mm] МРАМОРНОВ  АЛЕКСАНДР ВЯЧЕСЛАВОВИЧ \\[-5.5mm]}
			%  
		}}
		\small{г. Краснодар, с/т № 2 А/О «Югтекс», ул. Зеленая, 472\\
		Телефон: 8-918-451-66-11, e-mail: 4516611@gmail.com}\\
		%
		{ИНН\quad 231200665168\quad\\ ОГРНИП \quad 310231220400043}
	\end{center}
	\hbox to 6cm{ }}\hfill
\parbox[l][71mm]{65mm}
{ \begin{center}
		\small{
			{Судебной коллегии\\ Севастопольского городского суда\\ в составе: председательствующего судьи	 Балацкого Е.В\\судьям	 Савиной О.В., Устинова О.И.}\\
		\small{Адрес: 299008, г. Севастополь\\ ул. Пожарова, д. 22}
			\vspace{1mm}
			}
	\end{center}
	\hbox to 6cm{ }}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\linebreak
\vspace{-22mm}
%\begin{center}
%	{\large \textbf{ОБЩЕСТВО С ОГРАНИЧЕННОЙ ОТВЕТСТВЕННОСТЬЮ \\[-1.1mm] <<ОФКАДИН>>} \\[-4.5mm]}
%	%  
%	\noindent\rule{\textwidth}{1pt}\\[-6mm]  % Горизонтальная линия
%	% \line(1,0){460}% (1,0) -горизонтальная линия, и (0,1) - вертикальная 
%\end{center}	
.
%\vspace{5mm}

\begin{center}
	\section{{\Large \textbf{Пояснительная записка}}}
\end{center}

В Заключении эксперта № 5536-С по гражданскому делу № 33-1317/2023 по иску Сушенцевой Ольги Александровны к Гончарук Нине Ивановне о взыскании убытков, причиненных в результате дорожно-транспортного происшествия допущены технические ошибки: на стр. 1   ошибочно указана дата  23.06.2023, следует читать  27.06.2023; на стр. 21  ошибочно указана дата  23.07.2023, следует читать 23.06.2023.

В калькуляции расчета стоимости ремонта "Приложение. Расчет стоимости ремонта на дату ДТП, номер документа 5212\_1-С" в таблице деталей не указаны стоимости отдельной детали, так как расчет выполнен с применением рассчитанного на основании архивных данных корректирующего коэффициента примененного к общей стоимости запасных частей  на основании расчета "Приложение. Расчет стоимости ремонта на 23.06.2023, номер документа 512-С".

Таблица деталей с указанием приведенной стоимости отдельных деталей прилагается дополнительно к настоящей пояснительной записке.





\vspace{35mm}

{Эксперт}\hfill      \rule{4cm}{0.1 mm} \,\,\,      {Мраморнов А.В.}